係公立醫院手術室做緊註冊護士，你問我答

上年畢業，做左大半年
仲摸索緊

hi記唔記得我 你洗唔洗協助手術架

點睇肥絲大隻?
有冇block左佢？
有冇完全封鎖佢（即block埋右）？

留名

係咪好多野背
想做

好番未呀？

都要嫁
不過視乎老細編我去邊個位做
每日都可以唔同

識唔識分左右呀？咪又開錯刀呀！

咁你唔好問啦

BTW 其實都想解答到啲疑惑，可能減輕對做手術既焦慮，知道有咩expect咁

來緊會係公立醫院開刀，係咪好多新仔？好驚縫針差，之後好痛

好多
儀器，物資，procedure
protocol
基本上由0開始記過

有冇試過比surgeon搵野扔頭 尤其是professors

做手術前醫生會係病房畫marking，即係畫個箭咀
例如做左手，佢就會畫係左手
去到手術室就會有同事check下consent同手術係咪match，有冇畫岩marking(仲有好多其他野check)
入到手術房又會再check
開刀前麻醉科醫生，surgeon同nurse會time out，再confirm一次
如果錯真係冇野好講

有無得揀話入去手術室做
利申未畢業

通常手術都有個main surgeon同assistant，點都有senior睇住
如果自己單拖做既都唔會新得去邊
繨針手勢好唔好答你唔到

唔洗擔心
會有好多人照顧你
同埋做完有傷口一定會痛嫁
不過實會開止痛藥俾你

暫時未

好似去邊都冇得揀
一係出private
一係完成三年抱兩之後request去OT

建唔建議搵護士做女朋友？

首先，你要搵到

咁你當係假設性問題啦

pros
1. 唔會太多男同事
2. 放工冇精力出去蒲
3. 人工唔錯
4. 有愛心

cons
1. 好易殘
2. 未必成日陪到你
3. 可能成日同你呻
4. 八婆

其實都睇人

應該要讀咩課程

護士多唔多靚女，聽ot講港怡最多靚女護士（生招牌）

男護係咪飽和

協助拎紗布個d ?
好返出左院啦 但要下個禮拜先可以拆線

你指RN?
可以讀U既bachelor of nursing
HA nursing school
private醫院開既nursing school
其他院校既nursing school

我覺得大部份都ok，起碼唔會嚇親人

其實做OT nurse 點記得曬咁多equipment ?
我成日見到d 新仔比人屌到開花....係咪好大壓力 ?

幾錢人工

其實有好多野要做
你由病房落到黎，要check齊啲野，eg 抽血，藥，consent，marking，fasting time
到做果時就要準備好啲儀器，方便醫生用，eg 執好佢下個step要用既儀器，幫佢準備個drain
你做果個手術要放鏡入去睇，所以鏡頭電視都要準備好
到做完去觀察，要arrange照xray，有痛有嘔又要俾藥
最後交更俾病房同事

I know that feel bro
我grad之後都係去左OT 做左半年走左

建議

你好

[url]

未跳point，所以係15
再加allowance 兩千幾

用得多咪記得囉

利申: 唔記得

我都有諗過走
但已經錯過左走既最好時機

做手術最耐既時間係幾多個鐘？
如果有啲手術要做好耐係咪換人就得

覺唔覺ot d 人係惡d

早排做左個手術放膿
個傷口係等佢自然埋。日日要去洗傷口果種
試過埋曬口 停洗傷口一排 但早一個星期又爆左個霳
好撚驚

你覺得做ot最惡頂係咩？

屌。 一入到黎見到無左#02
原來仲未死心

全身麻醉好爽
試過2次

可唔可以幫我寫Nursing process essay

見過有個由朝早8點幾做到夜晚

surgeon唔清楚
麻醉科醫生係會換人既
護士都會換人食飯同放工，換人最重要就要數清楚啲儀器同紗布，確保唔會漏係病人體內
手術枱上既野都要交清楚，例如啲針線係咩黎

快啲睇醫生啦

覺得自己唔太似做護士
好technician feel
同埋覺得自己好廢，太多野唔識

去番洗傷口果間健康院到洗左2日傷口。希望無野啦

邊撚度爽呀

唔係學霸幫你唔到

我就鳩寫既，放多啲reference落去
出到黎都唔會用

學護留名
有啲想入ot做

我想問大約幾錢人工 聽日講係成日冇自己時間 成日ot博更

另外我以前聽過唔係護士科既人grad 可以報醫院局唔知咩野課程 讀2年 上完可以做護士 唔知堅定流 個時岩岩grad d人叫我報 我個時覺得讀護士一定冇咁兒戲就冇理

痴肺手術個流程係點？

點睇rd d人？

OT同ward既workload差遠唔遠
雖然性質唔同
但係大院都係一晚run 2個OR
Ward就一晚2個人睇幾十病人

有冇後悔揀左做呢行
聽講讀書嗰陣由year 1已經好chur

有幾辛苦?
A1 Nursing

Student Nurse 有冇D乜嘢要注意，同埋遲啲出嚟點樣可以快啲適應？

讀paedi同埋nt3讀到想死

自己覺得呢份工大唔大壓力？
做OT前仲做過其他咩ward?
由細個開始一直以黎都係想做nurse?
有冇咩trigger到你想做nurse？

利申 nursing student yr2 想知多啲在職RN點睇呢份工

如果女朋友係護士…

ha jj

理論上冇錯
你指嗰個課程係ha醫管局辦嘅en登記護士課程，需時兩年期間要考試實習，而且唔係係人都收 每年都唔少人讀讀吓俾人踢走

聽講en做嘅嘢有啲地方同rn相差無幾但人工就差一大節，唔係呢行唔多清楚

點解揀ot? 做學生果陣上枱拉勾攰到想死 見到佢地做lap幫手揸鏡已經覺得勁 揸成粒鐘隻手仲要定
又要記大把野 d鉗望落隻隻一樣但全部唔同名
利申medical

year3，想grad左做ot

1ot有冇N要返？
2學校學既ot係咪出去冇撚用？
3由於見親surgeon都係冚家產，佢地係咪多數唔好脾好仆街？
4壓力大唔大？有冇medical咁做到識影分身？

我咪係差唔多你形容果個人咁
做完手術之後幾日 醫生同返我講佢地好辛苦

麻醉過左醒個下好爽
好似hi撚大左咁

我想問, 如果做完手術洗房, 係咪一定要全部機推走 ?
如果有部機下個手術都要用, 都要推走先 ?

google/youtube會比較好

咩係RD?

workload黎講OT係輕鬆好多
起碼有得食飯去廁所，唔洗看好多patient做routine
又唔洗早番遲走

暫時冇諗

radiographer ?

冇
我覺得讀書果時都幾開心
有u life

其實, d 醫生著左衫, 佢全身, 邊d 範圍係consider as sterile ?

暫時頂得順

A1 A2都係nursing，入左A1

主動啲
要做好自己本份，唔好散手
利申: 好被動，所以覺得自己student果時做得唔好

留意下啲街主做緊咩
有機會叫佢地俾你跟下case，唔好淨係識做routine

一畢業就做OT

中學開始想做nurse
覺得做既野幾有趣 又幫到人
對其他科都興趣唔大

其實OT nurses, 有冇分科 ?
即係例如會唔會有d nurse 專係做骨 ?

靚唔靚?肥唔肥?有男朋友/結婚未?

介唔介意我做你狗公?

我冇揀OT!!!!!!!!!
唔知點撚解入左黎

其實好多OT都有assistant幫個main surgeon手既
有次要油油(disinfect)，叫我幫手抬住patient隻腳，我真係出汗

instrument我都識少咋
好多時都係circulating nurse遙控我做野
或者surgeon自己拎算數

medical好辛苦 頂住呀

我想問個d protocol其實係點？
即係用咩儀器，開刀開邊度，點完事咁樣？

咁個protocol係個surgeon定？
因為應該唔同醫生 就有唔同手法？
還是係同一個名的手術都係咁？

1. 要N呀，不過唔肯定係咪有醫院OT唔係開24小時
2. 我睇過啲notes，都有少少既，例如會講到intra op nursing care (pressure injury, hypothermia) ，positioning，anaesthetic drugs，不過得好少
3. 我見過好surgeon既 燥底可能係因為太focus係個OT度
4. ok既，不過好難適應，冇medical咁忙同辛苦
有得食飯 tea 去廁所 準時開工，留堂會問聲你先

唔會好痛好暈咩

lm

係呀
啲大c arm好似好重

背脊，腰以下，膊頭上面都唔sterile (好似係)

有分呀
不過做EOT果時都要識啲其他科既野

咩類型/性格既人建議揀OT?

其實... 我都唔識
做得耐就會知道 累積番黎掛
但training唔會好in depth咁教我地
亦唔會step by step咁寫出黎

同一個surgery做既野都大同小異
但唔同surgeon會有唔同preference

咁你D senior nurse肯唔肯教？

我無睇時機 直接resign走左

ot全名係?

比啲tips 黎 plz

想唔想出返ward

有冇屌尻 d 病人

咩係medical?

係好很重.....
不過依家d 新機已經好d ...

即係其實理論上可以拍佢膊頭 ? lol

咁d 野唔識咪奶屎....?
btw, 點知d equipment 已經消毒好 ?
一set 野用完要焗幾耐先可以再用 ?

我未聽過
但係我聽過有病人屌尻suegeon
唔知係咪落藥唔夠, 呀婆來, 一路做, 一路呻吟, 不斷重覆 "好痛呀...屌你老母"

想問下係病房，派藥，打針，幫人吊鹽水，果d係唔係RN 定EN?

其實點解入OT 要戴帽 ?
如果驚頭髮頭皮飛出來, 點解又唔驚手皮腳皮飛出來 ?
其實OT d 鞋係咪都污糟 ? 入OT 要換鞋係想乾淨D, 但係假設換完鞋, 我去屙尿, 上手屙左嚮廁所地版, 我踩完佢篤尿走入手術室都一樣會整污糟 ?

幾時係走既最好時機

Placement 出1個星期OT 已經覺得呢個環境唔岩我... 成件事好唔nursing... 但又覺得係OT好有teamwork feel

d senior 惡唔惡
surgeon d 脾氣係咪臭過屎

睇唔睇得明醫生寫野？

見識過penectomy未

多唔多護士單身？

好正
好似隊完草迷下迷下咁款

絲打戴幾號手套

想問樓主
係咪覺得自己做nurse社會地位高等一啲？
同埋你講到想幫人（好似係，冇認真爬文）先入行，咁冇呢個pay你仲會唔會入？
會唔會諗下進修？咩方向？

利申，同行RN，2017grad，好老實冇呢個pay唔會太考慮繼續做，尤其medical ，覺得純粹話想幫人所以入行嘅同行好虛偽，因為屎尿痰血，雖然唔係真係好好pay但比起其他工都算係高同穩定，當然唔排除真係好心地嘅同行

細心掛 好難答

鍾意對patient同做bed side nursing care既唔好入OT

都肯既

operating theatre

目前都想
但驚出番去又頂唔順

冇

內科

有咩說話寄寓比就黎出practicum既同學仔
利申 就出ward

唔可以
始終都係gown up左
但如果有野跌到去腰下面唔可以執番上黎
啲tray, instrument唔可以掂到人地背脊

係呀

有唔同sterilization既方法，用熱力/chemical，唔太識
焗幾耐有protocol
有indicator係包裝同埋入面，要睇清楚先用

RN同EN都要做

咁點分佢地，兩個都粉紅衫？

感覺上乾淨啲掛 同埋唔會跌頭髮出黎
鞋我覺得好污糟，地下有咩血呀都會踩落去

黎左冇耐
即係一早知自己冇興趣就快啲走
好過人地train完又做左啲時間先走掛

我都覺好唔nursing

係囉, 其實好污糟 .

一啲啲
惡既都佔少數既

見過orchiectomy

大部份都ok
試過同同事研究個surgeon寫咩，咁岩個麻醉科醫生行過又一齊研究

你講完會唔會一堆人衝去做手術

btw, 我想問種豆呢...
standard technique 咪桔落去, 抽支針少少出來, 再打平成支angiocath入.
我見有d 人支針唔駛抽出來, 就咁打平入, 其實咁樣, double peuncture 的機會大唔大 ?

社會地位一般，但都係令人自豪既職業黎
雖則依加通街都護士，冇咩特別

其實我都唔知自己除左護士仲可以做咩好
幫人就應該話係番工搵錢之餘又幫到人囉，始終邊個番工唔係為左搵錢

同埋其實揀career都係會受份工既性質影響
啲人覺得護士高人工，其實佢地都可以去做，但佢地可能唔鍾意個性質，或者有更加想做既野
我接受到番shift玩屎，咁我咪可以做囉

如果人工跌要睇下跌到咩程度，我會唔會有其他更好既選擇囉

BTW問教畜點解想做老師，佢地可以答鍾意教書
問社畜點解想做社工，佢地可以答想幫人
咁護狗都可以答想幫人嫁姐
（雖然都係俾連登仔屌既職業 ）

將來有機會想讀下書
不過咩方向唔知，睇下rotate去邊再見識下先

加油!
爭取做唔同既野!
俾人無理咁對待唔好放係心度
唔好俾自己咁大壓力

唔同醫院既制服都有唔同
睇職員證/印囉

其實唔需要識分

你間醫師有冇7仔？

點睇死亡

喺邊間做緊?

讀完個nursing除左RN有咩出路
政府工係咪唔洗諗

拉住少少皮, 細力彈兩下, 15度入針, 有flush back入多1mm, 再推angiocath入, 針唔好抽出

d surgeon 脾氣係咪好臭？
個手術做幾個鐘係咪要企足咁耐？咁咪會好悶？

識唔識有同事讀Mental health nursing係入到ot做？

應該一定要general?
利申今年grad 聽日ha interview 唔諗住係ha做/做nurse 但apply左都係in埋好啲 依家驚到就瀨屎

1dd, 係要企足, 但多數食飯放工時間有人替換, 多數都唔會同surgeon一樣做咁耐, 睇情況

mental入唔到ot做

d catheter咁軟身
抽晒針皮好難推

點解唔洗諗?
符合到要求咪得
不過唔識人去左做政府工

你個名

我覺得死亡應該係要重視既，尤其係點樣死
依加啲人好似只focus要點樣活，點樣盡量延遲死亡
而唔係諗quality of dying

醫院咁容易見到死亡 你會唔會麻木左

使唔使做scrub nurse? 定係runner? 係咪24小時都有OT？

你對另一半係咪都高要求

上網識左個但傾左雨句就冇再覆我

兩

你平時練習邊到搵到啲器材 例如blood giving

今晚打唔打krex?

乜都要做 基本上係全部（科）都要識
大院基本上就24 係平時一至五/六做排期既case

係咪夜晚都不停做冇得休息

暫時冇乜
但我諗我本身都唔係感情豐富既人

可能覺得同你冇野傾

讀書果時學校有比
但staff後做野=練習

唔打，放工好攰

睇下case急唔急，例如ortho普通case唔太急既咪唔洗通宵做，surgery就通常都會做
另外睇下個anaes chur唔chur
唔太忙既可以輪流休息
試過一次一番工做完一個case就冇新case做，可以訓成晚

想問下如果醫生護士本身有戴眼鏡，入去做手術可唔可以戴呀？同埋HA好似做2年要rotate一次，做開OT轉其他咪好唔慣囉 可唔可以一直做OT架？

RN同EN有乜分別

OT既話每日既routine係點咖？每個手術既routine又係點咖？

利申：SN

對得多睇開咗啫，唔通攬住個老闆一齊喊咩

一早飽和左啦 依家成六間大學train 人出黎 唔只男護 成行都就飽和

唔通你係😳😳😳😳😳 我覺得起碼有d 憐憫之心

5定6日ward?

唔係 佢有嘅，佢句老人家係咁意思係，年紀大就容易身體差岀現問題啫，翻得多工都仲有憐憫嘅 我估

紀律部隊

唔岩傾咪唔傾

工作上分別唔大 係可以對dangerous drug 時要兩個rn

應該都係 日日見到幾十個老人家入院 個個都係中風或者行唔入黎 個個都咁慘情 個個都咁唔好彩 唔通仲要喊俾你睇先話唔冷血咩

同埋佢都係講事實咩 唔通要大叫做咩咁既事要發生係佢生上 呼天叫地先合你心意？

都係既

病房好多人死，會唔會難受？

點解急症室永遠都係臨交更先送人入黎

如果照顧左好耐 又有過交流 都會幾難受

身體唔得，太虧

有個港大nursing 讀完入左去做AO

我腸胃炎，睇急症算唔算濫用急症服務？

Ps 好似止唔到痾，洗唔洗吊鹽水

痾成晚都話可以去睇既 你入到去都有機會吊鹽水 驚你身體缺水

我果度5天

當然可以戴眼鏡

原來澳洲都係咁

唔戴睇唔到野喎巴打
只要唔好跣落黎就得，見過人用micropore痴住額頭

一定唔慣
所以如果一開頭唔想做OT就快啲同老細講，CND可能會俾其他offer你
如果rotate後想番去本身果度都最好rotate前講定

去左OT Placement未?

係

係要痾返D菌出黎，如果無嘔，就喝下補礦力

未啊 下年

係邊到翻工？翻幾多日？住hall？屋企同醫院遠間唔遠？

想識姑娘有咩途徑

其實OT冇咩routine學生可以幫到手，因為一啲就係admin，一啲學生唔會識
手術routine太複雜，我未夠lv答你

去到都係observe下嫁姐，最多幫手著下gown，開下野
bedside就係PACU/recoery會多少少，不過同ward setting都唔同

係醫院番
番5日
住屋企
唔算遠

去A&E大叫:我要識姑娘啊!!!!!!!!!!!

OT有冇補水？
超時工作個OT

多唔多用srub tech. ?
定係其實全部都係用番nurse 洗手?

可以儲鐘數
如果有日早左完有機會可以早走

nurse洗手

通常係補番時間比你

又幾均真

通常數數都係一個nurse自己數夠數就得?
洗唔洗好似對dda咁要兩個nurse數?

有D地方有請scrub tech, 會train佢地上枱

係咪見到噴血/內臟都當食生菜?

大家點睇scrub tech. 呢個post ?
應該nurse自己scrub番定係用scrub tech. 好?

要兩個人, 唔一定要兩個nurse
可以係一個RN, 一個scrub tech

噴血/內臟 已經唔係最難頂啦

要scrub同circulating一齊數
一開波開instrument/gauze要數一次
close一個cavity就要數一次
close到skin又要再數
最後完果時要數最後一次

好難講, 有D scrub tech做左好多年, 熟過新train既nurse啦
但係nurse始終有medical knowledge做底, 對個手術同背後既原理會了解深入D

見過個切左個gallbaldder，一界開，啲濃湧出黎咁
好似啲咩流心奶黃包咁

做BKA/AKA幫個surgeon接住隻爛腳

我果度暫時都係nurse scrub，不過幫anaes就多數係OTA做

試過做sarcoma 食左落eyeball度
個specimen 最深刻

前輩

仲有IO 一開肚就爆屎 瘋狂洗屎水

挖眼好似'畢'雪糕咁

巴打train開咩專科
醫院大概有幾多間手術室
係咪有好多個nurse一齊返工
好多病房經理？

成間房都屎味
夾屎gauze

果種臭呢...
真係不得了
可以攝塊tempo 係mask入面

已經習慣左, 無做呢樣野
洗完一落枱就去食飯

嗌我?

點解你問啲野咁specific既

到爆屎個刻已經太遲

有d同事個頭聞完diathermy 陣燒肉 轉個頭就落canteen 食燒味飯
Io 完食肉醬/咖哩

有D醫院要train晒所有專科, 有D唔駛
有D醫院好多間, 2x間房都有, 有D得4-5間
有時會有幾十個nurse番, 有時得幾個
經理最多得幾個, 睇下間醫院個OT dept有幾大啦

之前做學生個陣去過ot兩個禮拜
d人多到無咩人重複見過兩次

呢D小事啦
反而我唔覺得diathermy陣味似燒肉

去邊間先

大家對食都有一份執著

新界東

其實OT nurse真係易早死
又食煙
又食死光
仲未計sharp injury

即係pwh啦

仲要番shift呢
同埋D anes gas

食得是福呀

啲gas真係好撚臭

多唔多做做下手術死
最難忘係咩

絕對唔會死係ot

最難忘係第一次做lscs
d胎水原來隔住手套都咁暖

點解既？

絕少, 因為會好麻煩, 一般都會就死之前就聯番埋佢, 再用藥頂住快快手出番ward

咁最難頂係咩?

我覺得眼既ot係最恐怖
實習果陣最記得係ovarian cyst 一切開就朱古力噴泉咁
另外就係切完舊prostate要我幫手影相 揸住舊野反黎反去

Surgeon踩屎重印到成地都係

入去住幾日咪識到 或者去探病

我都想識番個姑娘做女朋友
有冇介紹

兩個一齊數數

照食牛雜面

或者做面既手術 成塊面割開 依d真係見到都唔開胃

見過最大條賓州有幾大?

因為好大件事 就算無得救 醫生都會令到你係手術室度係未死 出左手術室先死

無 睇緣分 或者玩下speed dating tinder 睇下遇唔遇到

大家會唔會同番自己個dept. 既人一齊?
硬係覺得會俾其他同事指指點點
同埋如果分開左就好麻煩

留唔留tg膠流下

我果度好多Pair

我果條

除非本身已經準備死/死左

或者入到去intubation果陣bronchospasm -> expired

牙籤?

dermoid cyst 切開入面有頭髮同牙

Student個陣osca有無肥過

兔子不吃窩邊草 如果同同事一齊 你地吵架冷戰 返工又會面阻阻 人地又可能問你地發生咩事 分左手就更加老監

考學校既試，唔洗考osca
冇肥過

我個條

咁忙有冇時間拍拖？

做完過多陣 十五分鐘至半個鐘就會醒 會令到你醒左先返病房

你個名點解

入到手術房，咁會叫你除衫，再幫你駁血壓計，心電圖果啲
麻醉科醫生會俾啲氧氣你聞，叫你MAK大眼深呼吸
之後係鹽水豆打藥俾你，你就會訓著嫁啦
醒番果刻已經做完手術
會有人大叫你個名，拍你，叫你深呼吸
到你有醒左有反應就會幫你抆條呼吸喉
之後就會推你出去復甦室觀察

通常做完都會頭暈
眼訓: 正常，但如果眼訓到呼吸唔好，就會有好多人黎幫你手
嘔心/嘔: 太嚴重都有藥再打
痛: 都會有藥既
呼吸唔好: 會有條氧氣喉俾你，如果見你OK就機會唔洗用

觀察半個鐘左右，OK既就會叫病房接你

Paradiso (pronounced [paraˈdiːzo]; Italian for "Paradise" or "Heaven") is the third and final part of Dante's Divine Comedy, following the Inferno and the Purgatorio.

其實係睇Dan Brown既Inferno睇到

樓豬

頂薪幾多

要上多個course定牌先做到？ 人工幾多

做左幾多年rn?
總括黎講辛苦過之前定點
番shift係咩更

肯定正喇 成支大針筒propofol咁打落去 加埋肌肉鬆弛劑 仲有俾你聞埋麻醉氣

巴打你個名 你係咪麻醉科醫生

個網度咪有囉

唔洗，佢會provide in service training
同其他HA既同年資既RN一樣

<1年
有好多撚多更 A/P/N果啲都有嫁啦

我都好想試下

你敢唔敢去識既地方做手術
Emergence agitation驚失禮
可能重要Foley

早兩個月做過腸手術
完全對呢啲野無記憶
淨係記得頭幾日係咁訓, 但詳細既野真係唔記得晒

例如
醒番果刻已經做完手術
會有人大叫你個名，拍你，叫你深呼吸 <-無印象

四萬五

一直都想知多唔多野係只有護士識，醫生係唔識
同埋依家依個年代係唔係仲係護士=醫生跟班咁，定係其實大家都真係互相尊重
另外點睇醫務社工? 同護士本身能力差不多，但人工又高D、又著白袍、又好似HEA D

又想問下有冇D平時聽落睇落好似唔多嚴重既傷病
去到急症室反而已經算係緊急病人?

緊係有，有分nursing skills同medical skills
Eg IV infusion(nursing) ; Laryngoscopy(medical)

正常都要互相尊重，因為大家係一條team。
護士未必知道所有我地讀既野，但rationale我諗彼此都要識ge

聽講護士好爆

現職你有咩睇法 遲d仲有咩醫院十年計劃，現職護士應該做到仆街

大家負責唔同既野
大把野護士識醫生唔識
Instrument, wound dressing之類
幾十張form要填要check果d
比藥比血除左anaesthetist會落手做
多數醫生都唔識
理想地大家做野係要知rationale
不過現實好多時都係stick to routine
換個做法已經要解釋

香港醫療體系咁 十幾年前同今時今日都係做到仆街 唔意外之後都會做到仆街

醫務社工同護士好唔同啦
佢地唔會識藥理 同埋洗傷口依d nursing skill

半月板手術成功率高唔高？通常會仲有幾多成活動能力

Medical實係食屎果層

有冇假放

呢個po好似好多護士喺到，可唔可以講吓你地覺得東華教出嚟嘅學生好唔好

一年25日年假
另外視乎做果度係幾多天工作
如果六天工作既，好似唔知番幾個n就有一個o
番工撞到公眾假會補
另外好似一年3x病假

所以都幾多假

有同事係東華既 都ok
我覺得係睇個人多過睇邊度讀

有次入左廠，夜媽媽訓緊果時護士係吊鹽水有個位射藥比我，我訓訓下feel到有人望著我咁，一望以為係鬼，搞到嚇親嘩左聲，搞到姑娘好監介咁走開。

查實d病人落唔落得去Xray 定要 request portable係護士定醫生決定 ?

點睇OT（職治）？

點先係一個好既交更...

Thx 之前睇其他po，見有幾個人都話東華唔好，而家放心啲

其實有一個幾明顯既唔好 就係升職問題 因為你上司多數都係果3間大學畢業 而且你讀master都比其他難
不過做野方面係應該係睇人

scout留名

你地班OT姑娘可唔可以有時d態度好小小
有時去接Ot 遲小小都要俾你地串

大家都同行 都要咁撚樣對自己人
抵我地俾醫生蝦

護士

比護士好既工

其實係睇你交俾邊個
Basic 野就一定要啦 past health history admin 黎係因咩事 有無咩特別注意既野 今更同上一更有咩做過呀咁

老一輩都唔係U grad啦
不過依加要master果啲咁可能三大會好啲啲掛

我通常過左半個鐘先催，或者有好多case趕住走果時先會催

有時佢地都唔想, recovery爆左, 又有case就出, 會好大鑊

BTW OT真係一個high risk既地方, 容易needle stick, 吸埋啲CA煙, 有時完case啲instrument都未睇得切就已經推咗個病人出房，最尾先發現件野爛左又係你PK, AIRS又係你報

我一路都有興趣做ot nurse
而家做嗰個部門日日都要開ot (overtime),食飯都冇時間
日日起碼遲2-3 個鐘先走，冇哂自己生活，勁剝削

諗緊過左3年拎埋gratuity 就去private 試下做ot
但又覺得喺ward 有時返night 好景嘅話都有得坐下，就算a 跟routine 個精神都冇ot 咁tense
但ot 好似你一開工就要chur 足100% 精神
驚如果去private ot 會反而冇精神讀書
巴打你點睇?

多謝你anaes

又多血又臭
仲要食xray

點解成日有醫療事故
你入左行唔係好耐, 應該唔會有太多偏見

如果用一個持平D既態度
你覺得邊個角色應該負最大責任?

點解唔係你間醫院既OT試下先再出private?? 公立OT已經咁難頂, private OT真係不敢想像

經理應該唔放人
我部門極缺人手。。。

麻煩各位OT同事緊記緊記
見到xray牌，就算幾急都著返件apron先
成日有同事盲中中無著衫撞入黎
你食輻射X光同事係要負責，唔該。

可唔可以講多啲
點解要負責?

其實我覺得ward更high risk
係OT起碼你唔會自己一個
好多野要scrub+circulating(+surgeon)一齊check
藥又唔洗你搞
有事上黎好多醫生係附近
基本上係1-2醫生+2nurse : 1patient

而且衰啲講句，retain instrument其實check齊已經減左好多risk
爛就真係不幸
但ward會出事既位實在太多
做dressing foley又contam，藥又易派錯，patient又會fall，routine都有機會做漏

我覺得大家都有責任
幾大就講唔到，始終睇唔到patient實際情況/clinical notes

醫療事故，忙就容易出錯
溝通唔好，例如有人叫我做野，但講得唔清楚，咁我get錯左
或者我唔熟但冇出聲(可能驚俾人鬧)
training唔夠，其實好多野以前做學生真係冇機會試又睇唔到
又可能本身省手唔夠上心

好似今次，可能佢真係從未見過pharyngectomy，又或者唔清楚但冇問
跟左上一手做，冇時間/心機去研究下要點care個stoma

個幾星期前係醫院做完手術
過幾日會返醫院覆診拆線
想問下拆線會唔會好痛

最慘係未check齊，個patient已經離開咗ot房
就算你check齊，件instrument跌啲你唔知既野出黎

有咩事上黎，每一個入過果間房既人都可以入你數

賣假一日幾錢
一個月最多賣到幾錢

仆街...咁多負皮
真心公院護士要受尊重
辛苦你地

女病人由男醫生做手術 係由男醫生定女護士插尿喉 定係做手術嗰陣順便插埋

fg做緊ot rn, 諗緊做唔做一年就轉去私院
私院做一年多十多萬好吸引
但唔知個culture和產假係點
同埋易唔易炒人

嗯，咁醫療行業嚟講，醫生同護士關係又真係應該類比工程師同技師嘅，又或者AO 同EO 嘅關係。

病假期間可唔可以自由行去短線旅行？(PS幫人問)

我fg入左私家OT 係舒服好多既咁岩人又好好 所以做得幾開心

haha 原來我成半年前留cm
我最後對ot 無興趣了 應該轉去ward 做

不過OT係特別覺